白宮貿易顧問Navarro : 微軟若要買TikTok 宜從中國撤資

最新更新：2020/08/03 23:54

（中央社華盛頓3日綜合外電報導）傳聞美國總統川普同意給TikTok母公司北京字節跳動科技45天時間，協商出售TikTok給美國微軟公司事宜。白宮貿易顧問納瓦洛今天暗示，微軟若想買下TikTok，可能該由中國撤資。

納瓦洛（Peter Navarro）接受有線電視新聞網（CNN）訪問時說：「問題在於微軟（Microsoft Corp）是否會受到危害？也許微軟可以放棄在中國的投資。」

3位了解內情人士透露，美國總統川普已同意給字節跳動科技45天時間，協商把短影音平台TikTok賣給微軟的事宜。

納瓦洛稍早接受福斯新聞頻道（Fox News Channel）訪問時表示，TikTok的任何潛在買家若在中國有業務都可能會有問題。

他舉微軟的Bing搜尋引擎和Skype通訊平台為例說，二者「實際上都使得中國得以實施審查、偵測和監控」。

美國聯邦參議院民主黨領袖舒默（Chuck Schumer）則表示：「務必要找出安全方法讓TikTok能持續運作。」

.....

sai 9 hey la
學印度一野ban咗佢就唔洗煩

Ban

講得冇錯
而家係防支所以禁TikTok
咁再賣番俾一間同支那有咁深關係既美國公司對防支黎講有撚用

美國左膠太多

識玩 係反共大業面前民主黨諗唔到理由話唔可以撤
如果妥協比漂白咗剔走哂啲小粉紅嘅tiktok入黎 換黎微軟撤出中国 點計都抵 不過bill gates咁愛中国無咁順攤

不要歧視中國人.....
共和黨RACIST

原來要撤資先俾買

咁已經係末期愛支病了

more